% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{multicol}
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=.8cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{em}D'après le sujet de baccalauréat ES Centres étrangers, 8 juin 2016.
\end{em}

Une compagnie aérienne utilise huit aéroports que l'on nomme A, B, C, D, E, F, G et H, entre lesquels elle propose des vols dans les deux sens.

Cette situation est représentée par le graphe $\Gamma$ ci-dessous, dans
lequel :

\begin{itemize}
\item les sommets représentent les aéroports ;
\item les arêtes représentent les liaisons assurées dans les deux sens par la compagnie ;
\item les arêtes sont pondérées par le coût de chaque vol, exprimé en euros.
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
Un voyageur partant de l'aéroport A doit se rendre à l'aéroport G.
En utilisant l'algorithme de Dijkstra, déterminer le trajet le moins cher.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, ultra thick]
\tikzstyle{sommet} = [circle, draw=black, inner sep=1.5pt]
\tikzstyle{etiquette} = [midway, fill=white, sloped, anchor=center]
\node[sommet] (A) at (0.4, 3.6) {$A$};
\node[sommet] (B) at (2,4) {$B$};
\node[sommet] (C) at (4.5,3.5) {$C$};
\node[sommet] (D) at (3.4,2) {$D$};
\node[sommet] (E) at (1,1) {$E$};
\node[sommet] (F) at (6,4.6) {$F$};
\node[sommet] (G) at (6,2.6) {$G$};
\node[sommet] (H) at (4.8,0.6) {$H$};
\draw (A) -- (B) node[etiquette]{40};
\draw (A) -- (D) node[etiquette]{100};
\draw (A) -- (E) node[etiquette]{45};
\draw (B) -- (C) node[etiquette]{110};
\draw (B) -- (F) node[etiquette]{120};
\draw (C) -- (D) node[etiquette]{60};
\draw (C) -- (G) node[etiquette]{50};
\draw (D) -- (B) node[etiquette]{50};
\draw (D) -- (E) node[etiquette]{40};
\draw (E) -- (H) node[etiquette]{90};
\draw (F) -- (G) node[etiquette]{55};
\draw (G) -- (H) node[etiquette]{80};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}

\end{document}
